啱啱甩P想買架二手車 上28car 一睇 WTF

本身冇乜睇車 諗住揭背實用加容易操控
咁見啲youtube 鍾意推薦 jazz rs 性價比 （2014嘅gk5） 咪睇下囉
都ok啦 10萬到跌價around 50%
頂 一search golf 1.4 TSI 2014
5萬幾都有交收... 多數都係7萬
點解個價咁大分別...

歐洲仲平過honda...

jazz 少壞多人接貨 價硬啲
golf 就相反
另外咪數手數都關事

連登標準答案
你想學整車就買歐洲車啦

golf 易壞咩？
見都多人揸所以先search
壞乜嘢零件多？

波箱 雖然2014都冇咁易壞
咪數就算啦 可以假可以真
日本車 零件平 多替代品

VW 同Audi 15年前波箱有啲問題 好易壞 (好似係）
等其他巴打指點下

我少睇車
淨係知audi 唔多掂
唔知VW都咁架喎 ...
唔知有無ching揸緊golf
可以share下難養嗎？

MIATA IS ALWAYS THE ANSWER

VW Audi 波子 林寶 Bentley Bugatti 鈴木 同廠

七速乾式離合器DSG
體積更小的七速DSG多了一檔，卻不以性能掛帥，葫蘆裡究竟賣什麼藥？
2008年，Volkswagen推出了7前速DSG波箱(代號DQ200)，由LuK公司生產，與6前速形式除多了一個超比波以強調低油耗之外，就是離合器由「濕式」變成「乾式」，好處是波箱的重量更細(比DQ250輕23kg左右)，對於前置引擎車型，減低前懸重量無疑對handling有莫大裨益，而整個波箱的體積亦比DQ250細，故可更輕易配搭在小車車型，譬如Golf/Scirocco 1.4、A3 1.4/1.8。所謂乾式離合器，就是離合器片省卻了多組油路，換來更直接的傳動功率，不過扭力上限由350Nm調低至250Nm左右。廠方強調，DQ200的油耗表現比傳統扭力轉換式自動波箱省油20%

優點
油路簡化與模組化概念
它結構與純手排系統一樣耐用且易拆修，包括離合器片都是外露式，磨損後容易更換，大幅降低維修、製造成本。

缺點
最大扭力承受度低
乾式雙離合器因排列緊密，通風性差，加上缺乏油壓散熱，僅能藉由微量的空氣及金屬傳導來排除熱能，因此不適合承受過大的扭力輸出，很容易造成離合器過熱而燒毀，此外無油潤滑的乾式接觸摩擦，加上每個離合器都是單片結構，摩擦耗損相對提昇。

同集團唔撚係同廠阿智障

係係係
但VW同Audi 係咪有啲車同廠

btw

A1 Polo
A3 Golf
Q2 T-Roc
Q3 Tiguan
Q5 Macan
Q8 Cayenne
RS5 Panamera

覺得真係唔係同廠嗰個先係智障

可能佢覺得組裝嗰間廠唔係同一間咪叫唔同廠囉

不過啲parts一Q樣咁解

而家甚至可以喺前置引擎波子車底見到Audi logo

都唔算同廠

golf換波箱要$15000 比你參考下

你嗜好係整車咪買Golf

福士個乾七波箱鑊氣重 就算七代用新波腦都只係令佢冇咁快死
如果你長揸一定係揀jazz 玩幾年就換就買golf
當你筆直十萬 六萬接架golf 剩低四萬都夠你整好多嘢
利申 golf用家

明知鑊氣重都照買係乜心態

Lotus 用Toyota engine, McLaren 用Mercedes,Bmw engine 唔通又算同廠咩。大parts (Engine,Supension,Transmission )大把車廠會outsourcing, 何況同集團。但係以為Audi=Vw 簡直弱智。

gk5一代神jazz

Z4

佢係咪以為唔同logo唔同廠裝就唔係同廠
audi VW Skoda 嗰啲係連引擎 波箱 平台都一樣喎
全部都係DSG EA888 MQB platform
淨係得個樣同logo唔同
同lotus 借toyota camry引擎嗰啲完全兩回事喎

一定係Jazz
冇乜車有咁大個Crumple Zone

你唔係以為VW同Audi淨係偈一樣下話
你唔係以為大parts outsource所以一樣下話
喂你唔識自己上網search下啦
一係你自己租一架A3 (8V)同一架Golf Mk7嚟睇下囉
真係成架車機械部份所有零件都一樣呀
甚至有部份係統一組裝咗先再運去俾各牌子組裝廠
唔通同公司就唔可以有唔同牌子？

VAG得兩個division，一個automotive，一個finanical
所有牌子最高限度都只係subvision
最明顯例子就係林寶係under Audi，而唔係直接under VAG嘅 automotive division

算啦佢連咩platform都唔識啦
同佢講MQB MLB真係對牛彈琴

之前睇過有個支那嘅車channel
連911 啲零件都可以同vw 家庭車共用
由此可見成個VAG group 真係大家一脈相承
話佢地係同廠其實一啲都冇錯

補返條片 6:41 開始睇

我就16年入左部 13年 golf 1.4 ,塞車慢車m波，其他全程d波，4年黎無病無痛

二手福士買2000cc濕六波箱鑊氣少好多同埋好飛好多，利申揸緊Passat CC 就到12萬公里都冇咩事都係換下消耗品

Mi 你老味咩 mi
MX5 is rubbish

2008 jazz
GE6
有花無其野整要唔要？

整到你喊。

淨係兩部車黎比
polo同jazz同級 golf本來就高一級
舒適力水鋼水實用性都高一班
買翻黎好彩嘅揸幾年可以冇野整

標準答案

壞波箱

Check左車話無事？賣幾錢？

排費到下年一月
上架費自己俾
一口價2萬7

講錯一口價2萬9

要就留tg

揸緊咗兩年幾Golf，除咗水撥同水箱換過，其他無咩問題出過。

喺連登問VW 根本就係ON9

日本車平均貴過歐洲車好耐喇
同年份同級通常都係日本車貴過歐洲車

lmao 車都冇嘅柒頭就返屋企含撚啦屌

唔洗啦 我暫時只係諗緊gk5 多謝你嘅好意！

即係18年版？
幾多cc？

多謝分析！
但我地係4人家庭唔求快
本身諗住揀1.5以下
慳油慳牌費
2.0唔係第一選擇
不過如果真係唔會壞咁多我諗我會考慮！
thanks

咩色幾多咪

深藍 13咪
精神無野整

好多人唔識渣DSG

P 牌買二手歐洲車，仲要5年車齡以上你未操車已經要學整車，由水箱、timing belt 、偈蹬膠去到波腦不等
你識唔識分乾、濕式 Golf 波箱？
DCT 波箱點渣？
唔識既，買Jazz CVT 波箱車渣下算

利申，由Jazz 轉去BMW，將來買車都係買Lexus 算

棍波咪壞少樣

GE就劏左佢算啦

MX5咁既垃圾，衰撚過坐巴士

自己 google "Flash of Death DSG" 就會明

btw 咁啱我2個 fds 2013 出 Golf, 3 年內都死咗冷氣.....

2014 Golf 1. 4 二手車用家+1
P牌揸到依家 2年幾
真心無壞過 日日揸返工
唔好信人地講乜波箱易壞唔好呀
要壞既乜車都有機會壞
第一架車 主要想俾自己練下手感

歐洲車冷氣極廢

P牌香港渣日本車，唔洗煩

你無壞，你好彩
當你壞過就唔會咁講

買架棍仔一了百了

點揸？係咪要上dsg 駕駛課程先有揸得？點解咁特別要就佢既？

Golf我11年買，連稅18萬咗左右，然後17年放，2手價得番6萬

你都戇柒鳩有冇聽過driver’s car，呢啲車好明顯唔係俾個乘客坐得舒服，係俾個司機揸得爽啦。

坐巴士

你去睇下dsg 運作原理 topgearhk 有個汽車工程條友講

佢既設計係容易耗損

當然市場咁多alternative 你咪簡其他brand

一樣，記得塞車入M波，唔好響度乾磨就冇咩事

後來睇返上手原廠保養紀錄，原來行左3萬公里已經換左極力子

Golf 7代開始波箱好少壞
通常都係壞波腦 個度預18000 有找 平架12000都聽過

咁咪係囉，買架車番黎要學佢點用個波棍，買第款唔好，你意思就係笑人唔識用唔關個波箱事囉

Vw audi
好撚易壞
過來人

On9 法拉利都要學點渣啦 你自己唔識就唔好出黎懶醒 大把車都好難渣啦

汽車黎架 你估iphone tesla 呀

Dsg你講撚到法拉利咁要學黎就佢你自己on9好啦唔好拉埋法拉啲車主落水啦傻閪

我唔係渣dsg
但真係覺得你好on9 個種預左人地煮到埋食既心態
唔識渣咪渣返cvt toyota 囉

講下仲有咩車咁難揸要學？想學野清

自動波都可以咁講
但係棍波就聽講冇咩嘢整
係好少靚盤咁解

自己又唔係揸dsg又話啲人唔識揸你真識車喎

有咩問題？

仲有咩車要學呀？答未？

幾多咪

13咪

咁可能qc 都唔同呢

平平地買架civic 先

快撚啲炒哂佢啦golf

其實你坐過/揸過未
Jazz內籠明顯比Polo大

但揸 golf 同 jazz 係兩個世界

一聽就知你唔係玩開車 福士出曬名 壞波箱

買D recall左波箱既咪得囉

新手覺得golf幾好渣

咁咪買golf

Jazz價好硬，二手賣買市場好hot

係啊 本身都諗住係佢
點知個價有啲高咪睇下其他牌子
結果見到同價位有vw都叫歐洲車
咪上來問下學下嘢

Jazz都唔識壞
樓上有部08年都要賣2萬9.....

靚盤貴
平又整撚到仆街

真係完全唔識
我而家淨係揸過親戚嘅ractis
除咗落斜會用加減波都係長期d波
咁揸vw係咪會好快整死乾波箱
而濕波箱就無事呢？

謝謝分享
你有冇特別注意嘅駕駛方法去錫住個波箱？

你真係唔識架喎 跟樓上個師兄學下野啦

係 冇乜研究 都係睇下yt

Miata

recall 只係換個新嘅係咪？
仲係個個dq200 定係會有所升級去解決易爆嘅問題？

Subaru xv唔錯

做乜真心 佢擺明唔識

認同
好多時都係好睇用家習慣同保養

連登車台好多人對 Jazz 有 bias
Jazz 內籠大，坐得舒服、難壞、維修平同簡單對P牌黎講，係好車

無錯，Golf 係有駕駛感，加速快(你自己係Jazz 加電子油門都可以做到), 但繼承曬歐洲車所有缺點，易壞箱、冷氣、同最出名既波箱
DSG 波箱係好on9，要「識」渣先唔易壞，而個方法就 defeat 曬自動波既purpose，比部 Golf 玩多過渣車。

依家街邊啲買餸車最多就係golf同jazz
數量五十五十啦
golf仲好力水啲，成日比人唱易壞咪又係咁多人渣

唔該哂！
唔諗golf啦咁
留意返jass 幾時有靚盤算數

其實唔考慮FIT?個樣同jazz一樣
不過我未揸過FIT
而家揸緊Freed 買左10皮野
如果想長揸 買架好少少既車囉

利申：我有渣 Jazz GK5 , 現在BMWx5

Jazz 你買anti-roll bar (俗稱尾蝦穌)同頂 bar, 再加後 bar (拆bumber裝), total $6000, 再買電子油門($2000) , 攻灣車身鋼性仲好過golf

Jazz 係好車，唔好聽d連登講要點「學」渣 Golf，P牌仔，你渣車都唔想比架車玩翻你轉頭 ga ?

Fit 係咪水貨車？

好似係

其實唔應該要用家就佢囉😂😂

撞車唔會咁易死

Mazda3

就甩p,想買車操吓車
其實28car個類一皮野左右嘅二手車
會唔會有咩大伏?

GE既話2萬9係below average 抵買喎
行得走得無野整既GE6/8都起碼3皮喎

你搞到我唔敢坐後面

例如呢d

買兩田出名既車款，搵個識車既朋友渣個圈
一皮就唔好諗驗車，自己上YouTube 睇點驗車跟足去驗

無人知，你要渣過先。
歐洲車唔好買

上面話易壞嗰班邊個真係揸過
依家咁多golf行緊，
除咗波腦要俾貴少少之外其他嘢咪同jazz差唔多價
不過要買都起碼要7代

到你壞嘅時候記住開post 分享下整車心得

好pro！要google一陣先知呢3個字點解
我如果真係入咗jazz就跟你升級啦...
係上網搵定直接可以搵咩車房幫手搞？
我本身諗住換個鬼面罩就算哈哈

有間野叫馬霖，Facebook search
有齊曬Jazz parts

而家轉代理
唔知近兩年買咗新車嗰啲會點

其實係唔好比佢1212咁跳，同埋盡量唔好印住個break比佢溜

幾好笑 笑完人又自打嘴巴

好公平咁講姐冇問題喎
7代靚仔過6代咁多
6代又俾班mk仔改到爛晒

買ae110咪算

底盤engine基本一樣

日本車零件點都平D

其實加左依D野過唔過到驗車？

一個月6000左右
利申gti

連登仔唔會揸7歲以上既車, 所以冇問題

唔該哂ching

無問題

我我自己第一架係benz w211 尾期 （2008/2009年） E class，好穩定，冇嘢整，行政級ride quality ，極適合家庭車。
07年打後benz e class可以考慮，2－3萬有啦

4萬都見過

4雞 波腦 ABS 泵 + sensor 數次 + 水泵 + 換下呔 迫力皮 剩低換條軨 4皮差唔多

同埋甩p 梗係1皮腳車，賣返出去分分鐘唔使蝕

同意，有咩事都唔使咁肉赤

仲有，個尾箱超大，一家6口藏屍無難度

直接劏

買架8皮golf 渣平年賣返出去75000
一樣唔會點蝕

連Urus 上架照車底，一樣全部Audi Logo 側鏡parts no 直頭同Audi 一樣

玩幾年都係Jazz，到你再賣冇咁入肉

完美示範車體力學
將所有外部壓力吸收轉化為車身鈑件潰縮，直到司機後尾枕為止，剛剛好

一嚟仲算新，未咁快有事
二嚟你都算識渣佢個死人波箱

棍就咩車都好硬

新車貴20萬，二手仲要賣平幾萬

後面兩個
兩命換兩命

容易損耗亦都容易整，不過香港整車貴，可免則免

CVT 一樣有問題，而且渣得好痛苦
針冇兩頭利，有辣有唔辣
好玩同耐用冇得共存

今時今日新歐洲車其實係咪同日本車一樣咁襟用

呢架野係Benz 誠意之作，小牛皮凳，原廠隔熱玻璃
之後既e class 已經冇咁足料

絕對唔係
就算係，整起上嚟價錢都係日本車幾倍

有冇啲適合新手日本車推介？
唔要jazz 太細部

咁5代呢?

真係要睇多幾年先知
維修費貴就預左

其實cvt 好難揸
想正常速度起步點都Chok

唔係15前有問題 係一直有問題
利申16年Audi 楂4年 楂足4年 準備甩手

個價硬都算
最慘係想搵部接近全原裝 冇大改既盤都好似好難咁

應該講
同年既jazz個價平過vw先驚

食得咸張抵得渴，你想玩同樣人地都想玩，棍車已經買少見少，好多人都買嚟長keep唔會再放，你仲要求全原裝
搵架冇病冇痛機件精神就算啦

Sienta, Mobilio, Spike 尼D 囉，頭兩架可5人可7人，又冇7人咁大架

利申：剛入左Mobilio

Mobilio係咪Freed前身？

06 07年車都賣成兩萬幾
10年打後啲polo 都係咁上下價

真係好抵買, 樓主快啲幫人接手啦

好彩識朋友肯放
開心駕駛中

13年gti大家點睇

7年DSG 波箱... 我就唔敢買

差唔多年份 係咪bmw Benz 穩陣啲 13 14年

13年1.4 tsi 行左77000公里 波箱無壞過

得benz好d

但係benz個dct 同vw 個dct 有咩分別有冇分濕乾

其實VW乾式當年主要係波箱本身同波腦都有問題先會搞到咁
而家新車就算乾式都冇咁大鑊氣啦

有心理壓力不了

Toyota Prius點睇？

Tiida